<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<resources>
    <string name="app_name">Concreto</string>
    <string name="q0">[peças estruturais] As placas têm carregamento predominante agindo perpendicularmente à sua superfície média, e as chapas têm carregamento predominante contido no próprio plano médio.</string>
<string name="q0a"> Certo</string>
<string name="q0b"> Errado</string>
<string name="q0c"></string>
<string name="q0d"></string>
<string name="q0e"></string>
<string name="q1">[peças estruturais] Nas estruturas de concreto, as lajes têm comportamento de chapa quando submetidas às cargas que atuam sobre os pisos, e de placa quando funcionam como diafragmas horizontais rígidos que participam do sistema de contraventamento da estrutura.</string>
<string name="q1a"> Certo</string>
<string name="q1b"> Errado</string>
<string name="q1c"></string>
<string name="q1d"></string>
<string name="q1e"></string>
<string name="q2">[peças estruturais] O estudo das folhas é feito pela Teoria das Cascas, pela Teoria das Placas e pela Teoria das Chapas, todas elas obtidas da Teoria da Elasticidade por meio da adoção de diferentes hipóteses simplificadoras.</string>
<string name="q2a"> Certo</string>
<string name="q2b"> Errado</string>
<string name="q2c"></string>
<string name="q2d"></string>
<string name="q2e"></string>
<string name="q3">[peças estruturais] No caso particular das lajes de concreto armado funcionando apenas como chapas, desenvolveu‐se a Teoria das Charneiras Plásticas, que estuda as lajes no estado limite último de ruptura.</string>
<string name="q3a"> Certo</string>
<string name="q3b"> Errado</string>
<string name="q3c"></string>
<string name="q3d"></string>
<string name="q3e"></string>
<string name="q4">[peças estruturais] Nas construções de concreto, as peculiaridades de comportamento dos materiais empregados impedem a aplicação direta da resistência dos materiais, surgindo então a Teoria do Concreto Estrutural, que abrange a Teoria do Concreto Armado e a Teoria do Concreto Protendido.</string>
<string name="q4a"> Certo</string>
<string name="q4b"> Errado</string>
<string name="q4c"></string>
<string name="q4d"></string>
<string name="q4e"></string>
<string name="q5">[peças estruturais] As barras de parede delgada são típicas das estruturas metálicas, não existindo no caso geral de estruturas de concreto.</string>
<string name="q5a"> Certo</string>
<string name="q5b"> Errado</string>
<string name="q5c"></string>
<string name="q5d"></string>
<string name="q5e"></string>
<string name="q6">[peças estruturais] As barras de parede delgada, quando existem esforços de torção, são estudadas por teorias próprias.</string>
<string name="q6a"> Certo</string>
<string name="q6b"> Errado</string>
<string name="q6c"></string>
<string name="q6d"></string>
<string name="q6e"></string>
<string name="q7">[arranjos estruturais] Em princípio, com o emprego dos métodos computacionais de cálculo, as estruturas podem ser analisadas tridimensionalmente, mantendo‐se na análise a maior parte da complexidade da estrutura real.</string>
<string name="q7a"> Certo</string>
<string name="q7b"> Errado</string>
<string name="q7c"></string>
<string name="q7d"></string>
<string name="q7e"></string>
<string name="q8">[arranjos estruturais] Métodos computacionais são sempre necessários em construções de pequeno porte ou de pequena altura. </string>
<string name="q8a"> Certo</string>
<string name="q8b"> Errado</string>
<string name="q8c"></string>
<string name="q8d"></string>
<string name="q8e"></string>
<string name="q9">[arranjos estruturais] Com os recursos computacionais disponíveis hoje em dia, no caso de edifícios altos, a análise tridimensional é obrigatória.</string>
<string name="q9a"> Certo</string>
<string name="q9b"> Errado</string>
<string name="q9c"></string>
<string name="q9d"></string>
<string name="q9e"></string>
<string name="q10">[arranjos estruturais] Como os esforços solicitantes dos sistemas hiperestáticos dependem da rigidez de suas diferentes peças, as quais ainda não são conhecidas na fase de concepção estrutural, as estruturas começam a ser concebidas admitindo‐se peças com dimensões estimadas pela experiência do projetista.</string>
<string name="q10a"> Certo</string>
<string name="q10b"> Errado</string>
<string name="q10c"></string>
<string name="q10d"></string>
<string name="q10e"></string>
<string name="q11">[arranjos estruturais] Nos edifícios correntes, a estrutura em geral pode ser concebida como sendo formada por duas famílias de elementos estruturais planos.</string>
<string name="q11a"> Certo</string>
<string name="q11b"> Errado</string>
<string name="q11c"></string>
<string name="q11d"></string>
<string name="q11e"></string>
<string name="q12">[arranjos estruturais] Quando a análise estrutural precisa ser feita tridimensionalmente, os elementos definidos na concepção inicial bidimensional não são reconsiderados, definindo‐se então o arranjo tridimensional com que serão determinados os esforços da estrutura.</string>
<string name="q12a"> Certo</string>
<string name="q12b"> Errado</string>
<string name="q12c"></string>
<string name="q12d"></string>
<string name="q12e"></string>
<string name="q13">[arranjos estruturais] Dentro da ideia de simplificação, nas estruturas de edifícios, as lajes podem ser destacadas da estrutura dos pisos e analisadas separadamente das vigas, embora ligadas entre si, formando um conjunto de lajes contínuas.</string>
<string name="q13a"> Certo</string>
<string name="q13b"> Errado</string>
<string name="q13c"></string>
<string name="q13d"></string>
<string name="q13e"></string>
<string name="q14">[arranjos estruturais] Nas pontes de grande porte, os arranjos estruturais modernamente empregados tendem a ser concebidos com elementos de maior simplificação.</string>
<string name="q14a"> Certo</string>
<string name="q14b"> Errado</string>
<string name="q14c"></string>
<string name="q14d"></string>
<string name="q14e"></string>
<string name="q15">[arranjos estruturais] As peças estruturais são os elementos mais simples que formam uma estrutura.</string>
<string name="q15a"> Certo</string>
<string name="q15b"> Errado</string>
<string name="q15c"></string>
<string name="q15d"></string>
<string name="q15e"></string>
<string name="q16">[arranjos estruturais] A consideração da estrutura como um todo é, em geral, trabalho extremamente simples na determinação dos esforços internos atuantes, pelo fato de as construções serem formadas por múltiplas partes resistentes.</string>
<string name="q16a"> Certo</string>
<string name="q16b"> Errado</string>
<string name="q16c"></string>
<string name="q16d"></string>
<string name="q16e"></string>
<string name="q17">[arranjos estruturais] Tendo em vista limitações de diferentes naturezas, principalmente decorrentes do tamanho das construções para a concepção estrutural na Engenharia Civil, frequentemente convém decompor a construção em diversos blocos adjacentes, considerando de início a estrutura de cada um deles de modo isolado, cuidando posteriormente das eventuais interações que possam existir entre eles.</string>
<string name="q17a"> Certo</string>
<string name="q17b"> Errado</string>
<string name="q17c"></string>
<string name="q17d"></string>
<string name="q17e"></string>
<string name="q18">[Sistemas estruturais básicos] Três ideias tornam importante a visualização do arranjo estrutural como sendo composto por peças separadas.</string>
<string name="q18a"> Certo</string>
<string name="q18b"> Errado</string>
<string name="q18c"></string>
<string name="q18d"></string>
<string name="q18e"></string>
<string name="q19">[Sistemas estruturais básicos] A primeira é a simplicidade de concepção que isso permite, e a segunda é o fato de que o dimensionamento das diferentes partes da estrutura é normalmente feito considerando‐se isoladamente cada peça estrutural, embora submetida a esforços solicitantes calculados por meio de sistemas estruturais mais complexos.</string>
<string name="q19a"> Certo</string>
<string name="q19b"> Errado</string>
<string name="q19c"></string>
<string name="q19d"></string>
<string name="q19e"></string>
<string name="q20">[Sistemas estruturais básicos] Complete: Tendo em vista que a grande maioria dos arranjos construtivos das estruturas da Engenharia Civil são frequentemente organizados com elementos de __________, é intuitivo que a Engenharia de Estruturas tenha se desenvolvido a partir de concepções estruturais formadas basicamente por sistemas compostos por esse tipo de peça.</string>
<string name="q20a"> barra</string>
<string name="q20b"> barra de parede delgada </string>
<string name="q20c"> folha</string>
<string name="q20d"> chapa</string>
<string name="q20e"> bloco</string>
<string name="q21">[Sistemas estruturais básicos] Nos primórdios da Engenharia de Estruturas, predominavam os sistemas estruturais isostáticos, cujos esforços solicitantes podem ser determinados com auxílio exclusivo das condições de equilíbrio de suas diferentes partes.</string>
<string name="q21a"> Certo</string>
<string name="q21b"> Errado</string>
<string name="q21c"></string>
<string name="q21d"></string>
<string name="q21e"></string>
<string name="q22">[Sistemas estruturais básicos] Complete: Hoje em dia, o emprego de processos computacionais de cálculo dá ao projetista total liberdade de concepção estrutural, não existindo dificuldades de cálculo que inibam a criatividade dos engenheiros de estruturas. Mesmo assim, os sistemas estruturais formados por __________ associadas a placas continuam sendo os elementos essenciais da concepção estrutural.</string>
<string name="q22a"> barra</string>
<string name="q22b"> barra de parede delgada </string>
<string name="q22c"> folha</string>
<string name="q22d"> chapa</string>
<string name="q22e"> bloco</string>
<string name="q23">[Sistemas estruturais básicos] Para uma análise estrutural global, deve‐se levar em conta o caráter bidimensional das estruturas, considerando a complexidade real dos sistemas, que é muito maior que a sugerida pelos modelos simplificados considerados isoladamente.</string>
<string name="q23a"> Certo</string>
<string name="q23b"> Errado</string>
<string name="q23c"></string>
<string name="q23d"></string>
<string name="q23e"></string>
<string name="q24">[Sistemas estruturais básicos] O dimensionamento das diferentes partes da estrutura é normalmente feito considerando‐se o sistema estrutural completo em sua complexidade.</string>
<string name="q24a"> Certo</string>
<string name="q24b"> Errado</string>
<string name="q24c"></string>
<string name="q24d"></string>
<string name="q24e"></string>
<string name="q25">[Sistemas estruturais básicos] Para realizar a análise estrutural, o arranjo construtivo de uma estrutura é imaginado como sendo constituído por um conjunto de elementos estruturais mais ou menos complexos, aos quais são aplicadas as ações que atuam na construção e cujos efeitos servem para o dimensionamento das diferentes partes dessa estrutura.</string>
<string name="q25a"> Certo</string>
<string name="q25b"> Errado</string>
<string name="q25c"></string>
<string name="q25d"></string>
<string name="q25e"></string>
<string name="q26">[CARGAS NAS LAJES] São tantas as variáveis que entram na avaliação das cargas que atuarão sobre a estrutura que dificilmente seu valor poderia ser determinado com alguma precisão que possibilite chegar a um resultado exato de sua influência numa estrutura.</string>
<string name="q26a"> Certo</string>
<string name="q26b"> Errado</string>
<string name="q26c"></string>
<string name="q26d"></string>
<string name="q26e"></string>
<string name="q27">[CARGAS NAS LAJES] O __________ da laje é o peso do concreto armado que forma a laje maciça. O __________ para lajes com espessura constante é uniformemente distribuído na área da laje.</string>
<string name="q27a"> Cargas móveis</string>
<string name="q27b"> piso</string>
<string name="q27c"> Peso próprio</string>
<string name="q27d"> Paredes de alvenaria</string>
<string name="q27e"> Paredes de pedra</string>
<string name="q28">[CARGAS NAS LAJES] A camada de argamassa colocada logo acima do concreto da superfície superior das lajes recebe o nome de __________ ou argamassa de regularização, e sua função é nivelar e diminuir a rugosidade da laje, preparando-a para receber o revestimento de piso final. </string>
<string name="q28a"> Cargas móveis</string>
<string name="q28b"> Contrapiso</string>
<string name="q28c"> Peso próprio</string>
<string name="q28d"> Paredes de alvenaria</string>
<string name="q28e"> Paredes de pedra</string>
<string name="q29">[CARGAS NAS LAJES] O __________ é o revestimento final na superfície superior da laje, assentado sobre a argamassa de regularização. Os tipos mais comuns são os de madeira, de cerâmica, carpetes ou forrações, e de rochas, como granito e mármore.</string>
<string name="q29a"> Cargas móveis</string>
<string name="q29b"> Piso</string>
<string name="q29c"> Peso próprio</string>
<string name="q29d"> Paredes de alvenaria</string>
<string name="q29e"> Paredes de pedra</string>
<string name="q30">[CARGAS NAS LAJES] A carga das paredes sobre as lajes maciças deve ser determinada em função de a condição da laje ser armada em uma ou em duas direções. É necessário conhecer o tipo de unidade de alvenaria que compõe a parede, ou o peso específico da parede, a espessura e a altura da parede, bem como a sua disposição e extensão sobre a laje. Para as lajes armadas em duas direções considera-se de modo simplificado a carga da parede uniformemente distribuída na área da laje, de forma que a carga é o peso total da parede dividido pela área da laje.</string>
<string name="q30a"> Cargas móveis</string>
<string name="q30b"> Piso</string>
<string name="q30c"> Peso próprio</string>
<string name="q30d"> Paredes de alvenaria</string>
<string name="q30e"> Paredes de pedra</string>
<string name="q31">[CARGAS NAS LAJES] Caso existam paredes mais pesadas, elas devem ser colocadas sobre as vigas que sustentam a laje.</string>
<string name="q31a"> Cargas móveis</string>
<string name="q31b"> Piso</string>
<string name="q31c"> Peso próprio</string>
<string name="q31d"> Paredes de alvenaria</string>
<string name="q31e"> Paredes de pedra</string>
<string name="q32">[CARGAS NAS LAJES] São as cargas que podem ser colocadas em diferentes posições sobre a laje, não tendo posição fixa definida. Por exemplo, as cargas de pessoas que circulam sobre a laje.</string>
<string name="q32a"> Cargas móveis</string>
<string name="q32b"> Piso</string>
<string name="q32c"> Peso próprio</string>
<string name="q32d"> Paredes de alvenaria</string>
<string name="q32e"> Paredes de pedra</string>
<string name="q33">[CARGAS NAS LAJES] São cargas que precisam ser consideradas juntamente com as cargas móveis, embora a movimentação dessas __________ seja bem menos frequente.</string>
<string name="q33a"> Cargas móveis</string>
<string name="q33b"> Piso</string>
<string name="q33c"> Peso próprio</string>
<string name="q33d"> Paredes de alvenaria</string>
<string name="q33e"> cargas de mobiliário</string>
<string name="q34">[CARGAS NAS LAJES] São cargas eventuais que diferem das cargas de longa duração já consideradas no cálculo porque ocorrem sobre a laje durante um determinado período, e, embora tenham uma ocorrência esporádica, devem ser consideradas no dimensionamento da estrutura. O vento, por exemplo, é considerado uma __________.</string>
<string name="q34a"> Cargas móveis</string>
<string name="q34b"> Sobrecargas de curta duração</string>
<string name="q34c"> Peso próprio</string>
<string name="q34d"> Paredes de alvenaria</string>
<string name="q34e"> Paredes de pedra</string>
    
    
</resources>
